美國眾議院議長佩洛西 宣布支持《香港人權與民主法案》

美國眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）周三（19日）表示，她會支持國會提出的跨黨派議案，要求總統特朗普（Donald Trump）政府認證北京維持對香港的特別優待地位。

香港政府就計劃修訂《逃犯條例》惹起社會不滿，導致大批市民發起連場遊行和示威後，多名美國國會議員擬定法案，保障香港的一國兩制地位。佩洛西周三為此表示，國會提出有關法案反映美國無法認為中國繼續履行一國兩制。

她又指，根據現行美國法律，香港被視為「經濟區域」，享有中國本土沒有的特權。因此新法案會要求白宮需要證明有關「經濟區域」安排仍然有效。佩洛西認為，假如香港只是中國一部份，就不會再有特權。

對於該法案何時表決，佩洛西沒有明確表示，只稱參議院已有類似舉動。

佩洛西本身對華立場強硬，曾多次批評中國人權情況。她形容香港的大型示威場面是「印象深刻的美景」，指北京方面連番打壓，令中國開倒車。

假如香港只是中國一部份，就不會再有特權。

人地直接講到出口啦香港政府 香港有錢佬

Sir, this way!

其實侵侵係重商主義，傾deal為主，現時可能有agreement未必想搞咁多野，反而其他美國政界人士仲鷹派，好似Mike Pense同民主黨個堆人

大家可以善用長輩圖生成器分化建制派啲票同勸廢老取消中資戶口：

屌幾時表決呀

民主黨想拉倒個談判去倒侵哥米

陳雲：香港是否得救，靠白宮聯署及G20請願